% Margens (razão entre spine e edge) ================================
\setlrmargins{*}{*}{1} % laterais
\setulmargins{*}{*}{1} % verticais

% Configurando a aparência das colunas ==============================
\setlength{\columnsep}{2.5em}

% Aplicando as mudanças no layout ===================================
\checkandfixthelayout


% Estilo de capítulos ===============================================
\makechapterstyle{bg}{%
  \renewcommand{\chapterheadstart}{}
  \renewcommand{\printchaptername}{}
  \renewcommand{\chapternamenum}{} 
  \renewcommand{\printchapternum}{\Large\thechapter\quad}
  \renewcommand{\printchapternonum}{}
  \renewcommand{\afterchapternum}{}
  \renewcommand{\printchaptertitle}[1]{%
  \raggedright\Large\scshape\MakeLowercase{##1}}
  \renewcommand{\afterchaptertitle}{%
  \vskip\onelineskip\hrule\nobreak\vskip\onelineskip}
  \nobreak% section
}
\setsecheadstyle{\raggedright\scshape\MakeLowercase}
\setsubsecheadstyle{\sethangfrom{\noindent ##1}\raggedright\itshape}
\chapterstyle{bg}
% Remove leaders in table of contents ===============================
\renewcommand{\cftchapterleader}{}
\renewcommand{\cftchapterafterpnum}{\cftparfillskip}

% Nome para a cor ``desenfatizada''
\colorlet{dimcolor}{gray!85!black}

% Cabeçalho e rodapé ================================================
\newcommand{\bannerrascunho}{%
  \ifdraftdoc % ifdraftdoc ... fi só é processado se \documentclass
              % tem a opção draft.
    \textcolor{dimcolor}{\textsl{\texttt{Rascunho}}}%
  \fi}

\makepagestyle{plain}
% \nouppercaseheads
                     

\newcommand{\numeropag}{%
  {\footnotesize\textit{\thepage\ de \thelastpage}}}

% \hmpunct é o separador ``:'' entre horas e minutos,
% usado por \printtime
\renewcommand{\hmpunct}{\medspace}
\newcommand{\headdraftmessage}{%
  {\textcolor{dimcolor}{\tiny\textit{Versão: \today, às \printtime}}}}

\makeevenhead{plain}%
  {}{\bannerrascunho}{\textcolor{dimcolor}{\tiny\leftmark}}
\makeoddhead{plain}%
  {}{\bannerrascunho}{\textcolor{dimcolor}{\tiny\leftmark}}

\makeevenfoot{plain}{}{\numeropag}{\headdraftmessage}
\makeoddfoot{plain}{}{\numeropag}{\headdraftmessage}
\pagestyle{plain}

\tightlists % less space between list items

%% Local Variables:
%% mode: latex
%% coding: utf-8
%% fill-column: 70
%% tab-width: 2
%% End:
